<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<pr>
    <meta>
        <keyname>UCE30:EngWeb:PR5</keyname>
        <title>Administração de Utilizadores</title>
        <subtitle>Formulários e Scripts necessários à administração de Utilizadores</subtitle>
        <bdate>2011-11-21</bdate>
        <edate>2011-11-27</edate>
        <supervisors>
            <supervisor>
                <name>José Carlos Ramalho</name>
                <email>jcr@di.uminho.pt</email>
                <url>http://www3.di.uminho.pt/~jcr</url>
                <affil>Departamento de Informática</affil>
            </supervisor>
        </supervisors>
    </meta>
    <workteam>
        <author>
            <name>Bruno Azevedo</name>
            <id>pg19819</id>
            <email>azevedo.252@gmail.com</email>
        </author>
    </workteam>
    <abstract>
        <para>Neste projecto foram criados vários <kw>Formulários Web</kw> e <kw>Scripts</kw> em
                <kw>PHP</kw> necessários à administração de Utilizadores, que se resumem à inserção,
            edição, remoção e listagem de utilizadores.</para>
        <para>Para a inserção, o formulário pede os campos todos que depois serão inseridos na
                <kw>Base de Dados</kw>. O script que responde a este formulário verifica se os
            campos obrigatórios foram preenchidos, se não foram preenchidos não insere, caso
            contrário o novo utilizador é inserido.</para>
        <para>Para a edição, é pedido o username, a seguir é apresentado um novo formulário
            pré-preenchido com os dados da Base de Dados deixando o utilizador editá-los à vontade,
            à excepção do username. O segundo formulário que responde ao formulário que pede o
            username verifica se o utilizador existe, se existir, o formulário é preenchido com os
            dados do utilizador, caso contrário avisa que o utilizador não existe. O script que
            responde a este formulário verifica se os campos obrigatórios foram preenchidos, se não
            foram preenchidos não edita, caso contrário o utilizador é alterado.</para>
        <para>Para a remoção, é pedido o username no primeiro formulário, a seguir a informação do
            registo é apresentada num novo formulário e é pedida a confirmação, após a qual se
            remove o registo da Base de Dados. </para>
        <para>Para a listagem, todos os utilizadores e os seus dados, à excepção da password, são
            apresentados numa tabela.</para>
    </abstract>
    <deliverables>
        <deliverable>
            <description>Formulário de Administração</description>
            <path>user-admin.html</path>
        </deliverable>
        <deliverable>
            <description>Formulário de Inserção</description>
            <path>user-insert-form.html</path>
        </deliverable>
        <deliverable>
            <description>Script de resposta ao Formulário de Inserção</description>
            <path>user-insert-form.php</path>
        </deliverable>
        <deliverable>
            <description>Primeiro Formulário de Edição</description>
            <path>user-edit-form.html</path>
        </deliverable>
        <deliverable>
            <description>Segundo Formulário de Edição</description>
            <path>user-edit-form.php</path>
        </deliverable>
        <deliverable>
            <description>Script de resposta ao Formulário de Edição</description>
            <path>user-edit-form-answer.php</path>
        </deliverable>
        <deliverable>
            <description>Primeiro Formulário de Remoção</description>
            <path>user-remove-form.html</path>
        </deliverable>
        <deliverable>
            <description>Segundo Formulário de Remoção</description>
            <path>user-remove-form.php</path>
        </deliverable>
        <deliverable>
            <description>Script de resposta ao Formulário de Remoção</description>
            <path>user-remove-form-answer.php</path>
        </deliverable>
        <deliverable>
            <description>Script de Listagem</description>
            <path>user-list.php</path>
        </deliverable>
    </deliverables>
</pr>
